【投資支那等於自殺】支那地方政府侵吞商人財富 法官監守自盜「賊喊捉賊」

地方政府覬覦商人財富，公檢法配合政府來一場「大龍鳳」將商人的一盤生意霎時間「共產化」。去年底今年初，內地擾攘一時的最高人民法院（最高法）丟失「陝西千億礦權案」卷宗一案，便是地方政府恣意濫權，將原本屬於商人趙發琦的陝北千億煤田歸屬，轉給了與政府關係密切的女港商劉娟。案件告到最高法，更牽出地方官和最高法院長周強干預司法、法院文件丟失等諸多懸案，最終更靠一個違憲的所謂調查組，將大手伸入最高法，得出了法官王林清賊喊捉賊、監守自盜的「權威結論」。

習近平於2012年中共十八大上台以來，其首要任務便是「全面推進依法治國」，接連進行了多輪的司法改革運動。雖然偶有聶樹斌等冤案得以昭雪，然而無論是709大抓捕、還是「八酒六四」案都赤裸裸的向外界昭示着依法治國的虛無，並不激進的維權人士譚作人、律師浦志強都期望能依循法律程序解決四川地震、六四慘案問題，然而他們換來的仍是官方的持續打壓。這又怎能說內地司法有進步？